銅鑼灣「和你宵」店主：上年租金總數一皮野，今年7日五舊水

民間自發於銅鑼灣波斯富街設「和你宵」攤檔，今日（18日）人頭湧湧，場內有年花、乾貨和生果售賣。其中「果時」生果檔老闆娘林太表示，食環署人員和消防員昨日（17日）和今日都曾到場巡視，「預了政府用盡一切方法不讓我們擺檔」，所以不會特別擔心。

林太表示，去年在維園年宵擺檔，每日生意額約3000元，但由於租金總額約1萬元，故仍然蝕錢收場；今年「和你宵」7天租金僅500元，同樣約每日做到3000多元生意，覺得在這擺檔比維園更佳。她指出，最受歡迎貨品是售價40元的澳洲蘋果芒，昨日預備了16個，半天已售罄，今日再預備40個，至下午3時許已賣出一半；日本直送的鮮果啫喱杯亦亦已賣出了50杯。

另一檔主、室內設計師Maggie售賣每張20元的自家製揮春，揮春寫有「缺一不可」、「香港加油」等字句。她表示，昨日至今已賣出300至400張揮春，最好賣的是「光復香港」、「時代革命」、「贏」。她另出售用水泥做的鎖匙扣，售價68元，早前預備了400個，現已賣出200個，售價48元的「香港人」小型水泥牌已售罄，需再趕製貨品應市。她笑言不怕政府派員「掃場」，「沒什麼好怕，預了出來擺檔就什麼也不怕」。

從事金融業的周先生到場購物，花逾700元購入Pepe公仔、花茶、腰果、口罩。他稱往常怕人多，不愛行年宵，但今次特意到場支持年輕人和「黃店」，「這裏的貨品比以往維園年宵的更有趣」。他不擔心政府會勒令「和你宵」關閉，「他們搬到哪，我就到哪幫襯」。他表示支持黃色經濟圈，全為幫助年輕人，今年公司團年飯亦特意避免揀選「藍店」。

仲有黃埔等年宵：

去荼灣里人文化掃平書又得（得番幾日，月尾結業）

大量書籍既相：

推

澳洲蘋果芒超市都係賣廿蚊個，貴1倍都咁多人買

林太

cls香港人真係好高汁
我係香港人啊hi

姐係唔係黃都擺得檔
租舖和你宵真係人血饅頭

唔好意思，請問有冇十八區經驗證（無食人血饅頭嗰啲）和你宵攤檔名單？

想去懲罰佢哋…唔該晒！

九號水產正~!! 勁近~!

點樣每間鋪做政治審查？

銅鑼灣租個咁大個場番嚟
啲鋪位收象徵性租金租出去
算係咁啦

有巴打話佢哋有公布財政
大概合唔合理應該睇得出既

我估應該好多和你宵招檔主果時都會check 係咪黃嘅

不過依間果時唔知係咪黃，佢fb 好似都無表態嘅

樓上張list
但未必全部搞得成
觀塘好似都搞到
上樓搞容易好多

講真 如果唔會捐返部分收益出去既鋪頭
我覺得都係食人血饅頭
手足出面打生打死 屌你老母你就整商品賣到貴一貴賺大錢
手足就可能因為比人炒左而捱肚餓

旺角earth.er個個都搞得成

士氣+50

拎左主導再做大個餅先發展到黃色經濟圈

賺左d錢去邊？
根本主辨租唔應該咁平，至少收返舊年政府年宵一半租，再將大部分捐去星火

如果打正旗號係黃色經濟圈，點會預期d 檔唔係黃，咁同普通市集有咩分別
我想撐黃，以為d 檔都係黃，點知係中立甚至藍

和你宵比d 生意黃店好過比中立啦

我覺得要捐但係由於另一原因
明顯係巴打眾籌既錢津貼咗99%租金

認同
我係覺得執行上未必做到

你目標係要擴大黃色商業圈, 唔係黑店就ok, 買買賣賣你情我願, 又明碼實價, 嫌貴可以去返超市買

搞手籌咗錢，底又花
收得多又俾人屌人血

下次應該一早講到財政點安排就會好啲

Eg平租
但檔主租約寫明捐一定比例出去

有D暖氣軍師 一日到黑淨係識雞蛋入面挑骨頭 依間又中立依間又偽黃 一日淨係識嘈嘈哄

黃色經濟圈 和你宵最緊要係搞大佢 多人識 咁先有有話語權
將來先可以KEEP住搞 甚至可以取代埋政府果個

你依間又唔俾 果間又話唔清楚 所以唔去 點做阿屌你

個場太大就勉強拉埋d 中立一心淨係想做生意嘅人
真係叫做大個餅咩，分分鐘文宣都無貼

如果藍店發現黃圈生意好過親黑警, 總有一部份會轉取向

目標係要擴大影響力, 唔係圍爐取暖

收皮啦乜鳩都話人血饅頭

我喺屋企樓下街市都賣$55/1個 $100/2個
中環街市都要$40-50/1個喎

你食到D中立既就唔會令d中立既錢流左去對家

呢個係零和遊戲來, 你呢個一定要黃先俾入場係中左prisoner's dilemma, 最後我地唔係贏最多

士氣UP

佢自己私人地方搞

根本唔需要理邊間係偽黃中立 做大左 有日搞罷工 佢地唔肯JOIN
咪以後唔幫襯囉

依間又唔得 果間用下中國野又屌 個POOL點搞大阿

你買既係真蘋果芒嗎
20蚊叫貴

邊間超市？蘋果芒喎？廿蚊？

睇野講闊d

唔理個店主黃唔黃 加入得實會親身感受到暴政

有獲利更加下次識企邊

所謂黃色經濟圈唔係搞小圈子圍盧

而係搶佔市場

你唔吸納市場上既商人點搶佔市場

最好商人覺得嘩 黃色錢好易搵 等我又加入

個個都想加入你咪領導到市場

應該照上面巴打提議, 提高租金, 用黎捐比星火/612/立場
如果唔係 又勁平租 但又勁好生意 然後D錢佢地落晒袋

Push

預計到有唔少係魚蛋革命班小販咁，賺夠返大灣區買樓

我果邊領匯街市20幾至30蚊

「租鋪」PAGE唔係人血饅頭搞手咩? 12月果陣先俾人踢爆呃撚左83萬

街市十蚊三個蘋果

澳洲芒好撚貴架

今年搞手應該係收檔時同檔主温馨提示吓
係手足眾籌先有得咁平租
希望各位賺到既可以幫番手足

點解和你宵唔可以睇成係同政府年宵既對抗戰
我地要比人知，港共做到既野，我地都做到
甚至更好

屌你唔通唔係黃店擺和你宵有罪咩, 你拎和你宵比較政府搞既年宵, 成個形象對比出哂黎, 當賣廣告, 商家又揾到過年錢, 大家各取所需, 點樣人血饅頭呀請問, 一係你唔好返工啦, 你返工既機會成本就係少左抗爭時間, 你都係人血饅頭呀

係芒呀 唔係蘋果

就黎變到喺香港搵錢就係食人血饅頭

點解要趕盡小販，見到原因啦

支持

依家唔係要正苦年宵收皮咩？

仲要係澳洲芒果囉...

咩唔係黃都擺得？參加得就要預無得食政府或者中共水

Agger
對中立及淺藍嚟講，錢先係最大信仰
當政府搞既年宵租又貴又無人流時，依個就係一個統戰既好機會
佢地屌鳩我地都係覺得我地阻佢地搵食啫
咁而家有錢佢賺自然會收下聲
久而久之就會變成依賴黃色經濟圈，到時就好難走返出去搵藍絲幫襯

聽班人血饅頭撚咁去搞黃圈真係等收皮

佢係咪睇左普通蘋果

最好笑你自己都有開post宣傳和你宵
係咪唔記得食藥？

你係咪玩野

平時多數39蚊 2個
我成日買
呢張相係12月個陣影
呢張11月個陣

lm又有連登仔話人血饅頭
大家一定要記住,黃色經濟圈本質就係人血饅頭,唔好咁高要求
同路人就算賺到10蚊,剩係拎1蚊出黎幫手足,我地已經賺左

入面全藍又點
個搞手個event係黃咪得
而家係show俾人睇黃色經濟圈唔係得個講字

最緊要政府搞乜衰乜

講功利d根本就係互利共生，無中立店無扮黃店，就等同無市民 backup既和你shop,等變理大，講長遠就係我地要既唔係黃色經濟店而係黃色經濟圈，係一個有利既營商環境,當然會有中立藍狗為利是圖不惜扮黃，但諗返轉頭就算全黃他朝都可以轉藍，所以求既係一個可以俾黃店加入既土壤，而唔係小圈子。

其實街市某程度係人血饅頭
唔好成日以為街市實平過超市
aeon都會做39蚊2個澳洲蘋果芒

和你宵搞手唔係眾籌慣犯？

咁佢用黃色經濟圈宣傳，點會預期有唔係黃
平時都會食黃店啦，避免食中立/ 藍色
一係就唔好強調係黃色

係我無resign, 亦唔係前線，所以我係人血饅頭，所以我唔係手足，所以我無資格講我想撐黃罷綠藍紅，所以我唔可以講和你宵唔好

我已經同屋企人因為政見問題搬出黎，無份工我真係要訓街，點解要話我

做到有咁大得咁大
你做到唔加入黃營就拍烏蠅
自自然然壯大同路人實力
藍營本身只係牆頭草
西瓜靠大邊
到時一街都係光復香港 時代革命
就可以全面打殘藍營

如果係散戶小型零售商來貨都貴大集團一個dup
如果真心想擴大黃店圈支持下良心社會
我覺得可以比貴少少都ok
至多你平時買3~4個既
而家買1-2個
budget上唔會開支大左但係都支持到

金融界KOL淺談黃色經濟圈

好波黃色經濟圈

我諗有大有細既

誰說黃色經濟圈沒用

無錯

要做大個餅
壯大黃圈之後
有多d資源 和 力量
希望遲d黃店開到成行成市
黃色消費者先會有更多選擇

金融界KOL淺談黃色經濟圈

我都想知 好鐘意食買開都要50個

其實我都係支持黃色經濟圈
亦都唔認同黃就要更優惠呢啲概念

只係想分享下超市平啲
唔好覺得本身貨品應該好貴而加平左

千秋萬世也應當如此
香港從今已經不再一樣

十蚊三個蘋果應該係大陸野
人地 推行 緊 Anywhere But China

搞清楚先……

依家係要對家知道跟黃有錢賺
一路削政府/中共既影響力
一路令吸引對家就算唔深黃
起碼都要跟隊做偽黃

偽黃越多，中共就越驚
因為呢班都係睇利益既生意人
佢哋會藍都係為錢
邊到有錢就跟邊個

咁貴都似係大果隻一係就送禮pack

一個post就發現幾多兒登仔平時無自己買餸

而家搞黃圈同起一壇startup係冇大分別
你都係要盡量吸引人黎先
到你大到佔到market好大個餅後
未可以慢慢落返啲rule囉
到時啲商舖唔跟咪罷撚就你唔玩大把人玩呀返去藍圈食塵啦

所有起壇新嘅野都係咁玩架啦
邊有啲新野係一黎就門檻高到上外太空但又期望多人join架

中立 偽黃 應該係兩回事
偽黃轉左黃都唔介意幫襯下，但中立又要去撐嗎

做生意要有盈利先可以維持
只要不是暴利
賺完$企返我地嗰邊支持就可以

如果有d野係咪都要買
我寧願俾貴少少都唔想消費俾打壓我地的商家
(大企業貨量大可能可以賣平少少)

年宵係咁玩架啦 一年一次 d人洗錢豪好多 由其係一家大細個d d細路lur兩野d家長貴一貴都要買
個陣中學玩年宵入D垃圾大陸貨番黎賣貴5倍都係咁

68蚊鎖匙扣

仲未去添

想問下銅鑼灣邊個位？

黃色經濟圈重點
係脫離中國市場嘅依賴
理9得佢真黃偽黃
總之係本土嘢
買完啲錢唔會去咗強國就得喇

里人

今年公司團年飯亦特意避免揀選「藍店」。
良心公司

咁咪唔好撚去 去番維園囉
保證根正苗紅

其實你條傻仔係咪唔知道咩係蘋果芒

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

真心希望啲黃店賺到錢真係會捐返出嚟比前線 唔係自己袋哂就算

重點係比的中立睇你企中間沒錢賺
藍既直頭等執
黃既排住隊幫襯
商家佬唔係傻,剩係向錢看(做大的個餅)
越多尼的新聞越好

擺得呢d攤
隨時會俾港共明踩暗拆
朝早就搵食環搞鳩你
夜晚就搵黑社會恐嚇你斬鳩你拆你鋪

佢收得咁平租就有呢d風險
自己人唔撐都算，仲要俾人屌人血饅頭

我當係淺藍/深藍拎呢d著數
但係利益面前，有邊個係100%忠誠既人
中共連自己扶養既人都信唔過啦
d藍絲係利益面前轉馱唔係無機會

認同
唔捐錢既話 完全違背咗個原意

其實仲有好多手足搞年宵，唔一定要去steve 依個丫
大埔，年宵見。。。。。

要令香港市民明白到，黃色經濟圈係賺錢既！

港共政權做出來既經濟圈係冇效率，d 錢只會益哂地產商同大陸。

係新蒲崗都駛左七百幾八百！一家大細都好開心！

百佳有啦, 早幾日買過, 琴日先得閒開黎食

唔係完左喇咩？

d 人話個搞手有呃錢前科
依家d 中立/藍商戶未轉駄都已經join 和你宵借到我地人氣嘅話，其實都無誘因轉立場？ 大家都照幫襯，只要係黃場做生意就ok
肯扮偽黃我都appreciate會幫襯，但中立同藍真係過唔到心理關口

樓上唔好咁痴線啦
依家起步階段梗係來者不拒
好似你起個新platform
一開始一定係搵晒啲舖頭入來
做大自己先
咁先有得搞落去
未開始成形就搞審查
似整死自己多

agger

全面杯葛政府個年宵
邊個去，麻煩搵塊鏡照下自己

令商家覺得做黃先有錢賺就夠

正確

幫你推

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

北京2022年冬奧會企業贊助商不應享有稅收優惠
27 號又到期, 仲差約 17028

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

點解咁講 明明一直都叫人唔好去

唔該晒等我晏d去睇下先

銅鑼灣係人血饅頭

咁其實係咪人血饅頭？ 點解兩個說法架

推依個

佢個隻叫R2E2好似係, 都係紅色大大粒咁
同年宵呢間所講既蘋果芒係唔係同一款唔敢包

大家記唔記得聽日係咩日子....

黃色經濟圈冇用

好畢

係囉，見到d租咁撚平 你估佢地唔會跪？

勢力面前人人含撚

何況而家仲要係最致命既租金 即係錢

黃色經濟圈同區選一樣 踢走敵人

你轉馱無所謂 你敢屌警暴 屌極權 敢支持抗爭 我就夠膽幫襯

和你宵人頭饅頭係一件事
但另一角度係要反政府
敵人反對我支持

所以香港人政治智慧低下
要玩架空， 重點就係人多， 玩埋堆， 有錢齊齊搵
成日雞蛋裏挑骨頭， 普通店主都怕左唔黎啦

食慣左黃血， 你估咁易介得甩？
經濟一差， 藍店都要跪係到含呀

唔理
佢係把口係黃就得
再嘈你就係五毛 分化撚

從來黃色經濟圈係拉同路人同中立黨上挪亞方舟,由班藍店比經濟大浪浸死

根本唔需要咩純潔的黃色

銅鑼灣呢個和你宵係咪就係之前俾人爆左話人血饅頭個嗰？
眾籌完冇貨收個個steve 搞？
件事嘅後續係點

唔知但普通蘋果唔係$15/3個咩

下禮拜仲有，好似係

推呢個

黃色經濟圈最大目的係為左杯葛親中、撐警商家
製造對藍屍、不友善的社會環境，令佢地出街都覺得唔自在
（各區連濃牆其實亦有相同作用）
而畢竟人總要消費，錢與其比敵人賺，不如益自己友
所以幫襯同路人從來只係附帶，重點一直係罷食藍店、美心

因此，更多中立、扮黃商家加入其實唔係壞事
一、我們選擇多左
二、中立商家會因為客源改變，為了維持生計，只能更沉默或扮黃
三、言行會影響逐漸心理，人做「違心」既事太耐，會開始合理化自己既行為，久而久之扮黃商家會漸漸同藍屍脫軌
四、藍屍會覺得被孤立

咁擔心咪行過去講句五大訴求咩都好 睇下佢地識唔識應

黃圈係要佢地表態 唔係要佢地做聖人

你平時買黃菊都好平添

應該係想搞好黃圈 入場門檻唔高 俾小店舖有得賺

推呀

其實大家諗D野太極端變成圍爐圈
最緊要各人要堅持立場，完全執行懲罰機制：罷買
大家唔係唔俾人變黃，反而要大鑼大鼓歡迎佢變黃
黃色經濟圈係要唔俾佢地變紅or變藍，只要一變藍，舖便殘

澳洲蘋果芒係芒果呀清

蘋果芒邊有 standard price
$40 個可能自家入口靚貨呢？

做樣都無所謂
最緊要就係同政府同警暴割蓆

概念無錯

完全中晒
係應該咁做

希望大家喺幫襯黃店嘅同時
留返啲錢 捐俾後生手足食飯

閱讀理解呀！唔係講緊你有無資格, 係叫你睇個類比係咪都覺得荒謬先？ 用人血饅頭去指控其他人, 本身就係無理性, 首先係狗令到義士受傷受害甚至死, 血都係流係狗手上, 饅頭就人人都要食, 邊個可以空肚抗爭？ 你用人血饅頭話佢, 就好似我用人血饅頭鬧你一樣咁荒謬, 用人血饅頭邏輯延伸落去, 黃色既定義就會一日比一日嚴格, 影響力自我萎縮, 就係日本學運既結局.

附近碼頭側邊d小攤位都好啱小朋友玩

推推

好似係 ？

租鋪仲係唔係Lokson條吸水佬?

即係黃埔果個唔應該去？
求提醒

究竟係唔係人血饅頭，兩個說法都比人話

我覺得中立同偽黃係兩回事，偽黃至少肯扮，值得鼓勵再做多d
而中立唔值得比佢地借我地人氣做生意，所以我唔想幫襯中立
依家講緊中立都照由得佢啦，佢唔扮咪唔扮，佢要中立都照益佢地，咁我係中立我都唔轉駄啦

瘋狂和你宵

即係點

請連仔買位，你比我銅鑼灣一個位收500蚊7日，我先租十個，每日唱榮光，幾黃都得！

年宵不嬲都標貴㗎啦啱啱落嚟香港？

我第一個轉啦，你比一間銅鑼灣鋪我租$4000一個月，全家轉黃到發黑。

你睇下我答緊邊句先啦

我平時買開都40一個
不嬲水果同一個名都大把分級
飛機貨同果欄拎又唔同價
真係無得咁比較

宣傳啊大家

Yes
所以大家要搞多D活動

屌
呢個搞手大仆街來喎好似
而家係咪唔提當冇件事

Exactly LOL

宜家係要同人講
唔洗政府同中共都可以撐得起個市場
如果你覺得佢係藍你可以唔買佢野，但佢肯放棄港共個年宵就點都好

觀塘個年宵係咪冇咗？

維園好似好少人去

應該有
未開始啫

澳洲蘋果芒喎, 廿蚊個? 擺咗幾日

係好食嘅好貴...惠康平得嚟好難食

作為消費者，我心目中係黃店優先，平時如果搵唔到黃店我寧願食少一兩餐
因為佢話係黃色經濟圈，所以我係誤會咗全部檔都會係黃，形成咗一個咁嘅期望，變咗我會無咩戒心咁係d 和你宵買野，真係完全無諗過去和你宵自都要逐檔再fact check 係咪黃 我係新蒲崗已經唔小心我買咗野，如果我之後check 到唔係黃我應該會好難受覺得自己無堅持撐黃

加上有眾籌又有可能變相補貼埋非黃 所以都好似無鼓勵到轉駄

我都無話d 檔一定要捐錢，只係想係黃姐，真係好苛刻咩

紅磡碼頭仲有冇

轉咗場去黃埔花園九期九號水產阿
18-24/1

啱啱去咗買
得幾檔

係阿，有fd 話個場唔係好大
不過碼頭好似有街站wo, 應該都幾好氣氛

唔見喎 近邊邊
定夜晚先開

點都好做起個勢先,起碼大部份人覺得呢個場係黃既,比政府好好多

究竟D人係唔係仲未明
咩叫黃色經濟圈同人血饅頭

銅鑼灣個位原來係吉？

點解可以租到個場？

啲地產商賣得平係因為大量入貨咪平囉

行得經濟抗爭路線就要跨過呢個心理關口
手足唔係為左得到同情先付咁多代價
而係為左贏
要贏就要將每個工具最大化利用，而唔係比情緒主導決定
黃色經濟圈都係其中一個工具
佢除左為同路人帶來利益，保障運動資源
仲提供左一個誘因要社會上其他人支持我地，或者至少壓抑共產黨嘅宣傳成效
所以最緊要唔係黃店真黃假黃幾黃
而係話比社會聽，我地當佢係自己人嘅，可以穩賺我地錢，我地唔當係同路人嘅，就預左自己無左一大批客

無錯

街站只係週末開(18, 19日), 而且係遊戲攤位, 岩小朋友多o的, 市集轉左去九號水產

政府拒批「和你宵」場地ㅤ黃埔街坊商場、街站繼續表態ㅤ義工：政府懼怕黃色經濟圈

黃色經濟圈

打倒地產霸權